簡單ac/dc conversion問題

借AC post
小弟最近自學緊powerE
想design 一個ac轉dc (Vout: 24V, 200mA)
Q1. 唔知點解過到diode出唔到24V, 好似淨係出到12V (未加filtering cap 同埋兩隻diode扣左1.9V)
同埋current好似都差好遠
check過scope(XSC1) secondary voltage output waveform係24Vrms冇錯
Q2. 另外想請教下我係咪diode揀錯左 下面有datasheet (同埋想問下diode應該要點揀? 我係睇Vrrm, Vr有冇大過secondary voltage, 上網搵好少教揀diode)
感激不盡
1N4002G datasheet:

circuit:

去深水埗買隻牛會唔會簡單D？

要55:6:6

似係Secondary Side圈數錯左
電壓同線圈數係Linear成正比

樓主呢個火牛Secondary Side有兩組線圈
兩組Secondary Side都係3圈
Primary Side 55圈
55/3 = 18
220 / 18 = 12.22V
所以對地度度出黎係12V

利伸： 電子底差 嘗試解而已...

係你依家個setting

step down咗個peak to peak Ac voltage 去 12V

過埋diode就會變咗做6V DC voltage

如果你想有12V voltage

你係要有一個 target Dc voltage 2倍嘅 step down peak to peak Ac voltage

個Vrms要係48V先啱

自膠